車用晶片短缺，通用汽車宣佈工廠 3 間停工、1 間減產

車用晶片短缺，通用汽車宣佈工廠 3 間停工、1 間減產
知名汽車產業調研機構 AutoForecast Solutions 預估，今年影響的車輛產能約 96.4 萬輛。

由於車用晶片缺貨，通用汽車（GM）於本週三表示，從下週起有三間工廠將停工，另一間工廠則削減產能。

根據《路透社》報導，從 2 月 8 日那一週起，通用汽車宣布旗下位於美國堪薩斯州、加拿大安大略、墨西哥聖路易斯等三間工廠將停工（cut production entirely）；而位於南韓的工廠，則將從那一週起降低一半產能。

通用汽車並沒有透露此舉會損失多少產能，也沒有提到是哪一段供應鏈受到晶片短缺波及，只表示他們會把重心放在生產高利潤車款（例如：大型貨卡車、休旅車、頂級跑車 Chevrolet Corvette）的工廠，以彌補損失產能。

但知名汽車產業調研機構 AutoForecast Solutions 則預估，通用汽車下週停工、減產後，將會損失約 1 萬輛車輛產能。而由於全球車用晶片短缺波及的不僅通用汽車，也包括福斯汽車、福特汽車、豐田汽車等等，因此 AutoForecast Solutions 也預估今年影響的車輛產能約 96.4 萬輛。

由於台灣是全球晶片主要生產地，因此本週末台灣相關政府官員也將與美國舉行線上會議討論晶片供應鏈議題。

GME升

🤔

GME又贏